［跪地］求大家唔好再破壞深水埗警署

大家唔好以為打爛塊玻璃仲有得換

冇咗就係冇咗,之後要修復,就搵唔返一模一樣嘅返嚟

依個警署係港英時代留落嚟嘅嘢

亦都係小弟發誓一生一世都要守護嘅香港歷史建築之一

求吓大家,唔好令一個由69開始支持大家到嘅手足心碎

頂多我應承大家,下一次發夢唔再企中排幫人沖水,再企前啲幫大家頂彈好唔好?

唔好再破壞深水埗警署喇

我冇嘢講

香港都係港英時代留落嚟嘅嘢

我無嘢講

推

岩

街坊企係度都照食彈啦
破咩壞

你叫班黑社會搬走囉

港英時代警察無撚左架啦

掟核彈都唔割
完。

我未來幾十年,就係想靠建築保育,去保存快將消逝嘅香港歷史

冇咗啲歷史建築,後人好難想像以前嘅人係點樣生活

我哋要守護香港價值，唔係死物

破壞深水埗警署都會變成歷史

港英時代留落嚟嘅嘢

唔好低估建築係訴說歷史時嘅力量

冇嘢會比親身感受更容易了解香港

push

有相有片
你估古代咩

死物都有香港價值去守護

在場好多人都係英治時候留下來的

我哋依家都係創造緊歷史
你話破壞咗冇㗎喇
係 我同意
有好多嘢都係咁㗎啦 冇嘢係永恆㗎
換咗新嘅嘢 咪當係一個新嘅開始囉

存亡關口
香港嘅未來重要d定過去重要d?

姐係721事件係啱 只要佢變成歷史

Context係無法取代

除咗外觀, 仲有social connection, 觸感,味道,聲音等等元素

平時9成9嘅人都唔會覺

但係依啲無形嘅歷史,往往都可以幫助下一代去加深對上一代生活嘅感受

美利樓夠話原封不動搬去赤柱啦

你而家覺得佢仲有歷史價值?

歷史係由人去創造並唔係用嚟死守

唔可以共存咩?

我唔係一成不變嘅建築保育學生

城市發展,必然會影響到建築保育

我一直都相信,一定會有共存嘅形式

都係我未來讀書想要做嘅research topic

我地正正創造緊歷史
呢啲亦只不過係歷史嘅痕跡

啱 我支持送中條例 反正冇嘢係永恆
當係中國香港嘅一個新開始
有好多嘢都係咁架啦

認同

諗下呢棟嘢存在用嚟做係乜先
如果佢失去咗本身嘅價值
佢只不過係一堆石
將來你同人講 呢座係90年代港英時期嘅建築
你希望你後代比咩反應你？
佢係警署 但入面全部黑社會嚟

你應該守護嘅 係港英時代留比我地嘅人權同自由
而唔係一座為打壓市民而運作嘅建築

我都係港英時流落黎嘅人

破壞警署既係黑警

一針見血

一矢中的

呢隻字你見到我話變成歷史就係啱？

咪就係

連登仔化身紅衛兵

如果可以兩者並存有邊個唔想
連登仔唔係冇腦，大家都知古蹟養育住一個地方嘅歷史文化

多謝你對香港建築保育嘅貢獻
但係學術始終係學術，
依家就係兩者似乎並存唔到，
要睇我地點揀，
而我傾向揀先救活活生生嘅香港人

邊度有香港人，邊度就有香港人嘅歷史文化
冇哂香港人，得棟死物大廈仲有咩意思

你講到破壞棟嘢就可以守護到香港嘅人權自由咁，個邏輯係？

你為咗幾嚿石仔支持送終
你贏

放心,我一定會係我嘅專業,守護人權同自由

你講得好啱,冇內涵,佢只不過係一堆爛石頭

我做想做建築保育嘅初衷,就係想同未來嘅香港人講,以前係依橦建築上,發生過啲咩事

如果未來我做深水埗警署嘅conservation, 我都一定會將今次件事寫入去歷史

但過去嗰啲港英史,都係歷史嘅一環

如果冇依個需要,無謂去破壞歷史文物

依個係我個人嘅睇法

唔只呢間，仲有太子同油麻地……

True

我部分撤回我嘅言論

如非必要,唔好破壞

寫幾隻字姐
冇破壞

收皮啦，好嘔心啊係到話保護敵人堡壘

其實我想講。。。。。。座野已經整過好多次
外牆d油係油過黎

同意
手下留情 擁抱嘅價值有好多
不過係我哋正當性來源

你發過乜誓關我撚事咩。總之前線做乜都好，我就一定支持

狗屋爆窗都係間狗屋同香港歷史一部分
歷史唔係一件死物，係會隨時間有所改變

咁講同林鄭拆皇后碼頭有咩分別...

屌你啦，狗屋就狗屋

岩，深水埗警署係文物黎
打狗不打港英文物

你話救人，即係好似巴士底監獄咁拆/燒咗棟嘢嘅姐？做到？快做

有心整
實會整到
全世界得你一個英國殖民地咩

你今日同我講燒左立法局就可以救到香港
我都會燒

咁你拆撚左個ssp警署救唔救到呀
咩叫有心整充整到 整到都唔係個樣野
巴黎聖母院整唔整得番一樣呀
唔好justify呢D行為
燒你老母立法會啦 71個陣前線無破壞資料 好克制 前線唔係暴徒呀屌你老母P牌仔

問題係：燒/拆咗深水埗警署就救到香港咩？

我讀歷史

我剩係知道你連香港都保唔到，日後你啲建築只會畀人當反動建築拆曬，連承傳非物質遺產嘅人都冇埋

有
拆皇后碼頭係為左經濟發展 係因為當年(maybe now also) 香港政府眼中無野比經濟發展重要 （睇下科大professor Agnes Ku篇文有講)
前線係為左聲援被捕者 係為左推倒現有香港既k型社會形態 ie 時代革命 光復香港

冇咁易㗎

大館嘅architect而家係我上司

佢同我講有幅磚牆比工人扑爛咗

但係啲磚經過咗百幾年歷史嘅洗禮,世界上有嘅技術、廠商、專家都修復唔到

你話今日係香港保衛戰最後一戰,我甘願比你燒差館

但係有得揀嘅情況,可唔可以唔做?

「救人」一詞分廣義同狹義之理解。
你所理解嘅「救人」為狹義，即係破壞呢棟野而成功救出某一班人離開警署。

而我所講嘅「救人」為廣義，泛指或比喻一個嚴峻嘅情況迫不得已要透過破壞警署嚟表達某d訴求成功向政府施壓、將香港民主推進一步。

燒咗警署就救到香港,我甘願比你燒

依家係有得揀嘅情況,留一手比小弟好唔好

我唔係話要拆咗佢 燒咗佢 或者破壞佢
佢依家牆上嘅噴漆都有佢歷史價值
可以話比將來嘅香港人知 呢度發生過咩事
好似上面有個巴打咁講
我都好多謝樓主為咗香港保育嘅付出
只不過樓主想一生一世守護嘅
到底係呢座嘢本身定係佢存在嘅價值？

既然上前線擋子彈你都唔怕 不如幫手聲討呢個濫權嘅軍政府部隊 會比你為咗呢棟石屎而去阻止其他手足 來得有意義

大家自己人 客客氣氣 唔洗跪嘅樓主

光復香港 時代革命

承上
想問樓主係咪因為私心 睇中左ssp狗屋將去想research or 保育？hope not
要摒棄教條主義 咩叫保護建築唔搞得 而加國難當前 要我一次含10條撚救被捕者我都含

發夢：咁就由我哋義士為依座歷史文物添加新一面的歷史吧

Just Kidding

存在價值for sure

我真係唔係一成不變嘅硬頸派,要一磚一瓦原本保存先叫達到使命

今日嘅塗鴉,我作為歷史嘅見證,我都會將佢寫入歷史

我保證,我唔會死守歷史建築

但係有得揀嘅情況下,我希望大家唔好破壞

重申核彈都唔割

光復香港,時代革命

再講保育，目的係為serve the people
破壞左係可惜，但後世更加要知道，香港人有抗爭過
到時如果我地被滅族 ssp狗屋就會係香港人存在過既印記

班狗係二樓射催淚彈你唔屌？
今次只係噴字好比面啦

唉我明啊樓主
呢座係真係幾珍貴
特別係香港警隊係亞洲少數歷史悠久既警隊 更見到呢座警署既特別
啊但正正係咁 我唔忍心呢座野俾依家啲仆街用
無論警署最後點 我想我地為佢寫下新既歷史 我想警署可以發揮返佢既功能 而唔係俾狗係入面射彈啊！

自己落場講

算唔算教條主義

我接受你嘅講法
希望連登仔保持理性，唔好畀仇恨衝昏頭腦

認真嘅話,的確係咁

但係傷害始終都係傷害,我希望唔好咁做

做咗,我就希望未來係我上場,到時幫人兜返個歷史返嚟